\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{13}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Fractions - Exercices}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \faStar
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Donner la fraction représentée sur chaque schéma.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{4}
	\item \Fraction[Reponse, Couleur=LightSteelBlue, Rayon=1cm, Epaisseur=1.5]{3/5}
        \item \Fraction[Reponse, Couleur=LightSteelBlue, Rayon=1cm, Regulier, Epaisseur=1.5]{2/5}
       	\item \Fraction[Reponse, Couleur=LightSteelBlue, Rectangle, Multiple=1, Epaisseur=1.5, Longueur=2cm, Largeur=2cm]{2/3}
       	\item \Fraction[Triangle,Longueur=3cm,Parts=5,Reponse, Couleur=LightSteelBlue,Epaisseur=1.5]{15/25}
        \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Les Space Invaders sont de petites mosaïques composées avec des carreaux de couleur de dimensions identiques. On peut les apercevoir sur les murs de grandes villes comme Paris ou Lille.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Sur le Space Invaders \textbf{a)}, quelle est la proportion de carreaux bleus ? 
	\item Sur le Space Invaders \textbf{b)}, quelle est la proportion de carreaux rouges ? 
	\item Sur le Space Invaders \textbf{c)}, quelle est la proportion de carreaux jaunes ? 
	\item Sur le Space Invaders \textbf{d)}, quelle est la proportion de carreaux  bleus foncés ? 
\end{enumerate}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item \includegraphics[width=5cm]{6_C11_Space_invaders1.png}
		\item \includegraphics[width=5cm]{6_C11_Space_invaders2.png}
		\item \includegraphics[width=5cm]{6_C11_Space_invaders3.png}
		\item \includegraphics[width=5cm]{6_C11_Space_invaders4.png}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
    Pour chaque figure, l'unité est le rectangle entouré en gras.\\
    Quelle fraction a-t-on coloriée ?
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=8cm]{6_C11_Exo_03.png}
    \end{center}
\end{minipage}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
    L'unité est le grand rectangle en gras.
    \begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
        \item Quelle fraction de l'unité est hachurée ?
        \item Quelle fraction de l'unité est remplie avec des briques ?
        \item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
            \item Quelle fraction de l'unité possède un motif ?
            \item Compléter l'égalité : $\dfrac{\ldots}{15} + \dfrac{\ldots}{15} = \dfrac{\ldots}{\ldots}$
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=5cm]{6_C11_Exo_04.png}
    \end{center}
\end{minipage}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Avec l'aide des carreaux de votre cahier, construire deux carrés de côté 4 carreaux.
    \item Colorier les $\dfrac{12}{16}$ du premier carré.
    \item Colorier les $\dfrac{3}{4}$ du second carré.
    \item Que remarque-t-on ?
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Avec l'aide des carreaux de votre cahier, construire deux rectangles dont les dimensions sont 3 carreaux pour la largeur et 7 carreaux pour la longueur.
    \item Colorier $\dfrac{5}{7}$ du premier rectangle et compléter $\dfrac{\ldots}{21}$.
    \item Colorier $\dfrac{2}{3}$ du second rectangle et compléter $\dfrac{\ldots}{21}$.
    \item Comparer les fractions $\dfrac{5}{7} \text{ et } \dfrac{2}{3}$.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Leonardo Fibonacci, Gerolamo Cardano, Evangelista Toricelli, Maria Agnesi, Léonardo da Vinci et Guido Fubini se sont faits livrer quatre pizzas identiques. Les disques ci-dessous représentent ces pizzas. Proposer un découpage qui permet aux $6$ personnes de manger la même quantité de pizza.
\begin{center}
	\Fraction{1/1} \Fraction{1/1} \Fraction{1/1} \Fraction{1/1}
\end{center}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Recopier et compléter : (\textit{Conseil : s'aider d'un schéma si besoin.})
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]\vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{2}
        \item $1$ demi et $3$ demis font \pointilles[1cm]
        \item $2$ cinquièmes et $1$ cinquième font \pointilles[1cm]
        \item $4$ tiers et $7$ tiers font \pointilles[1cm]
        \item $3$ septièmes et $2$ septièmes font \pointilles[1cm]
    \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Proposer une figure qui permet d'illustrer le calcul $\dfrac{2}{7} + \dfrac{4}{7}$ et effectuer l'opération.
	\item Donner le résultat de ce calcul.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item On souhaite savoir si la fraction $\dfrac{453}{4}$ possède une écriture décimale. Pour cela, on réalise la division de $3$ par $4$.\\
	Réaliser cette division et conclure sur l'existence de l'écriture décimale de $\dfrac{453}{4}$.
	\item Même question avec la fraction $\dfrac{347}{3}$.
\end{enumerate}


\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Donner l'écriture décimale des fractions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{4}
        \item $\dfrac{3}{4}$
        \item $\dfrac{1}{5}$
        \item $\dfrac{3}{2}$
        \item $\dfrac{17}{5}$
    \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Parmi les nombres suivants, lesquels sont des nombres décimaux ? Donner leur écriture décimale.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{5}
        \item $\dfrac{23}{4}$
        \item $\dfrac{25}{7}$
        \item $\dfrac{13}{2}$
        \item $\dfrac{11}{9}$
        \item $\dfrac{45}{3}$
    \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Parmi les quotients suivants, indiquer ceux qui sont supérieurs à 1 :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{5}
        \item $\dfrac{12}{7}$
        \item $\dfrac{19}{18}$
        \item $\dfrac{3}{25}$
        \item $\dfrac{49}{12}$
        \item $\dfrac{8}{9}$
    \end{multicols}
\end{enumerate}
	\item En observant les résultats de la question \textbf{$1$)}, donner une règle pour savoir si une fraction est plus grande que $1$ sans faire de calculs.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faCalculator} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
À l'aide de la calculatrice, calculer les quotients suivants et en donner une valeur approchée au millième près.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{4}
        \item $\dfrac{145}{9}$
        \item $\dfrac{97}{13}$
        \item $\dfrac{47}{69}$
        \item $\dfrac{23}{21}$
    \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Reproduire la demi-droite graduée ci-dessous en prenant 1 carreau pour une graduation.
    \begin{center}
        \Reperage[DemiDroite,Pasx=8,Unitex=4]{20/A}
    \end{center}
    \item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
        \item Quelle fraction représente une graduation ?
        \item Placer le point $A$ d'abscisse $\dfrac{5}{8}$.
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
        \item Partager l'unité de la droite graduée en $4$ parts égales.
        \item Placer les points $B$ et $C$ d'abscisses respectives $\dfrac{3}{4} \text{ et } \dfrac{9}{4}$.
    \end{enumerate}
    \item Placer le point $D$ d'abscisse $\dfrac{3}{2}$.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Construire une demi-droite graduée dont l'unité est séparée en $9$ parts égales.
    \item Placer les points $A\left(\dfrac{5}{9}\right)$, $B\left(\dfrac{13}{9}\right)$, $C\left(\dfrac{2}{3}\right)$ et $D\left(\dfrac{4}{3}\right)$ sur cette demi-droite.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Pour chaque cas, donner l'abscisse de chaque point :
        \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
            \item sous forme d'une seule fraction.
            \item sous forme de la somme d'un entier et d'une fraction plus petite que $1$.
        \end{enumerate}
        \begin{center}
        	\textbf{A} : \Reperage[DemiDroite, Pasx=4, Unitex=4, AffichageNom]{7/A,9/B}\\
        	\textbf{B} : \Reperage[DemiDroite, Pasx=5, Unitex=4, AffichageNom]{9/C,12/D}\\
        	\textbf{C} : \Reperage[DemiDroite, Pasx=3, Unitex=3, AffichageNom]{5/E,10/F}\\
        	\textbf{D} : \Reperage[DemiDroite, ValeurOrigine=3, ValeurUnitex=4, Pasx=4, Unitex=3, AffichageNom]{5/G,13/H}\\
        	\textbf{E} : \Reperage[ValeurOrigine=4, ValeurUnitex=5, Pasx=7, Unitex=3, AffichageNom]{-8/I,-3/J}
	\end{center}
    \item Donner un encadrement entre deux entiers consécutifs de chacune des abscisses trouvées précédemment.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Recopier et compléter les égalités suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{3}
        \item $\dfrac{3}{4}=\dfrac{3\times 5}{4\times \ldots}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$
        \item $\dfrac{25}{40}=\dfrac{25:\ldots}{40 : 5}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$
        \item $\dfrac{55}{88}=\dfrac{55 : 11}{88 : \ldots}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$
        \item $\dfrac{48}{42}=\dfrac{48 : \ldots}{42 : 6}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$
        \item $\dfrac{6}{11}=\dfrac{6\times3}{11\times \ldots}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$
        \item $\dfrac{24}{60}=\dfrac{24 :\ldots}{60 : 12}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$
    \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Maria Agnesi a préparé \Capa{2} de son smoothie préféré pour son anniversaire. Elle veut verser la même quantité de smoothie dans $6$ verres.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Convertir \Capa{2} en \Capa[cL]{}.
    \item Quel volume de smoothie, en \Capa[cL]{}, y aura-t-il dans chaque verre ? Donner la valeur exacte puis une valeur approchée au dixième près.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Comparer les fractions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{2}
        \item $\dfrac{5}{8} \text{ et } \dfrac{2}{3}$
        \item $\dfrac{5}{32} \text{ et } \dfrac{1}{4}$
    \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Recopier et compléter les égalités suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{6}
        \item $\dfrac{1}{2} = \dfrac{\ldots}{8}$
        \item $\dfrac{1}{3} = \dfrac{\ldots}{21}$
        \item $\dfrac{2}{5} = \dfrac{\ldots}{35}$
        \item $\dfrac{12}{32} = \dfrac{3}{\ldots}$
        \item $\dfrac{42}{36} = \dfrac{7}{\ldots}$
        \item $\dfrac{56}{21} = \dfrac{8}{\ldots}$
    \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Encadrer les fractions suivantes par deux entiers consécutifs.
    \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
        \begin{multicols}{4}
            \item $\dfrac{21}{4}$
            \item $\dfrac{38}{8}$
            \item $\dfrac{11}{2}$
            \item $\dfrac{27}{4}$
        \end{multicols}
    \end{enumerate}
    \item Placer chacune des ces fractions sur demi-droite graduée avec une échelle adaptée.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Dans chaque cas, comparer les fractions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{4}
        \item $\dfrac{14}{9} \text{ et } \dfrac{32}{9}$
        \item $\dfrac{2153}{43} \text{ et } \dfrac{994}{43}$
        \item $\dfrac{45}{4567} \text{ et } \dfrac{54}{4567}$
        \item $\dfrac{7999}{54} \text{ et } \dfrac{899}{54}$
    \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Lors d'un QCM, Descartes a obtenu $\dfrac{4}{5}$ de bonnes réponses. \textbf{Quelle est sa note sur $20$ ?}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Calculer les quantités suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{4}
        \item $\dfrac{2}{3}$ de $42$ \texteuro.
        \item $\dfrac{3}{5}$ de \Masse[kg]{25}.
        \item $\dfrac{3}{7}$ de $21$ personnes.
        \item $\dfrac{8}{10}$ de \Masse[kg]{200}.
    \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Calculer les pourcentages suivants :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{4}
        \item $25$ \% de $120$ \texteuro.
        \item $40$ \% de \Capa{8}.
        \item $75$ \% de $600$ élèves.
        \item $20$ \% de \Capa{3.5} L.
    \end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
On colorie en bleu les $\dfrac{2}{9}$ d'un rectangle et on hachure les $\dfrac{3}{4}$ de la partie coloriée.\\
Quelle fraction de la totalité du rectangle est ainsi hachurée ?
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Viète est partie faire une randonnée de \Lg[km]{18}. Au bout de \Temps{;;;2;;}, il a parcouru les $\dfrac{2}{3}$ de sa randonnée. \textbf{Quelle distance lui reste-t-il à parcourir ?}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
    Pour chaque figure, quelle fraction est représentée :
    \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] 
        \item avec des hachures.
        \item avec un quadrillage.
        \item sans motif.
    \end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
    \includegraphics[width=2.5cm]{6_C11_Exo_27.png}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Voici un extrait d'article de journal :
\begin{tcolorbox}
    Au nord de l'océan Pacifique, le \guillemetleft $7$\ieme\, continent de plastique \guillemetright\, forme une plaque géante de déchets dont la taille avoisine le tiers des \'Etats-Unis. Chaque année, environ $10$ \% des $359$ millions de tonnes de plastique produites dans le monde se retrouvent dans les océans.
\end{tcolorbox}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Les \'Etats-Unis ont une superficie d'environ $9,384$ millions de \Aire[km]{}.\\
    Calculer la superficie du \guillemetleft $7$\ieme\, continent \guillemetright.
    \item Quelle masse de plastique finit dans les océans tous les ans ?
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Marc a $60$ \texteuro. Il en dépense $\dfrac{1}{5}$ pour acheter un cadeau à Assia et $\dfrac{3}{5}$ pour s'acheter des écouteurs.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Quelle fraction des $60$ \texteuro\, a-t-il dépensé ?
    \item Calculer, en euros, le prix du cadeau, le prix des écouteurs et de la somme qu'il reste à Marc.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Virginie souhaite changer sa télévision. Dans son salon, l'espace réservé à la télévision mesure \Lg{95} de longueur et \Lg[m]{2} de hauteur.\\
Elle a repéré un téléviseur dont l'écran mesure \Lg{54} de haut. Cette télé est au format $16/9$, c'est-à-dire que si on fait le quotient de sa longueur par sa largeur, on obtient une fraction égale à $\dfrac{16}{9}$.\\
\textbf{Virginie pourra-t-elle installer ce téléviseur dans l'espace prévu ?}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Le tableau suivant indique la répartition des élèves de $6$\ieme\, selon leur LV$1$.
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
 & $6$\ieme\,A & $6$\ieme\,B \tabularnewline \hline
 Anglais & $21$ & $20$ \tabularnewline \hline
 Allemand & $9$ & $5$ \tabularnewline \hline
 \end{tabular}
 \end{center}
 \begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Combien y a-t-il d'élèves dans chaque classe ?
    \item Les affirmations suivantes sont-elles vraies ? Justifier.
    \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
        \item Plus de $50$ \% des élèves font de l'anglais.
        \item $25$ \% des élèves de $6$\ieme\,B font de l'allemand en LV$1$.
        \item $75$ \% des élèves de $6$\ieme\,A font de l'anglais LV$1$.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Le tangram suivant est constitué de sept pièces : cinq triangles rectangles isocèles, un carré et un parallélogramme. Toutes ces formes forment un grand carré.\\
Pour chaque pièce, trouver quelle fraction du grand carré elle représente.
\begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{6_C11_Exo_33.png}
\end{center}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faBook} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Selon la mythologie égyptienne, l'\oe il gauche du dieu Horus lui fut arraché lors d'un combat puis découpé en six morceaux qui furent jetés dans le Nil.\\
On en retrouva seulement cinq. Chaque morceau de l'\oe il d'Horus s'écrit sous la forme d'une fraction.
\begin{center}
    \includegraphics[width=5cm]{6_C11_Exo_34.png}
\end{center}
À quelle fraction correspond le dernier morceau sachant que la somme de tous ces morceaux vaut 1 ?
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}




%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Pour les insatiables}}
\end{center}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\end{document}